% Exercícios.
%
% Detalhes da demonstração: lema.

\begin{exercise}
  Mostre que na demonstração
  do Lema \ref{lemma:sub-base_de_Alexander:passo_de_inducao},
  se todas as famílias $\family{V}_j$ tivessem subcobertura finita,
  então $\family{V}$ também teria.

  \begin{answer}
    Se $\family{U}_j \subset \family{V}_j$
    é uma subcobertura finita,
    então,
    $\family{U}_j \setminus \set{V_j}$
    cobre $X \setminus V_j$.
    Portanto,
    \begin{equation*}
      \bigcup_{j=1}^n
      (\family{U}_j \setminus \set{V_j})
    \end{equation*}
    cobre
    \begin{equation*}
      \bigcup_{j=1}^n
      (X \setminus V_j)
      =
      X
      \setminus
      (V_1 \cap \dotsb \cap V_n).
    \end{equation*}
    Ou seja,
    \begin{equation*}
      \set{V}
      \cup
      \bigcup_{j=1}^n
      (\family{U}_j \setminus \set{V_j})
      =
      \set{V_1 \cap \dotsb \cap V_n}
      \cup
      \bigcup_{j=1}^n
      (\family{U}_j \setminus \set{V_j})
    \end{equation*}
    é uma subfamília finita de $\family{U}$
    e cobre $X$.
  \end{answer}
\end{exercise}
